求推薦 想買新相機 (完全唔識影相)

影相淨係用AUTO MODE
而家用緊CANON S120
覺得佢影夜境有D差

如果BUDGET $4000
覺位巴打有冇咩推薦

PowerShot G9 X
岩唔岩我用開傻瓜機既人

RX 100 V
DC仔唔洗換鏡，
但建議你學下唔用auto mode先，
影景想進步 可能腳架幫到你

RX 100 V市價8千幾
OVER左BUDGET啦

用途？

前排買左IV

平好多 睇返spec其實只差在對焦個部份

a5100連跟機鏡玩住先 3千零

加少少上1DXMark2

主力都係去旅行 影下相 (人同境都會影)

真心 4k 筆直其實用 iphone 影仲好

影夜景用auto，比部頂級旗艦你都死

sony a6000 加kit

用auto影夜景，可能旗艦機影出黎都係一pat屎
起馬學下控制快門/iso

點影相先有清新既感覺？